\chapter{Python}
\section{Formulierung}
\subsection{Namensgebung}
Funktionsnamen, Variablennamen und Dateinamen sollten beschreibend sein; vermeiden Sie Abkürzungen. Insbesondere sollten Sie keine Abkürzungen verwenden, die für Leser ausserhalb Ihres Projekts mehrdeutig oder unbekannt sind, und nicht durch Löschen von Buchstaben innerhalb eines Wortes abkürzen.\\
Beispiele:\\
\begin{lstlisting}
ClassName, MethodName, ExceptionName
\end{lstlisting}
%%module_name, package_name, ClassName, method_name, ExceptionName, function_name, GLOBAL_CONSTANT_NAME, global_var_name, instance_var_name, function_parameter_name, local_var_name.\\
Zu vermeiden:\\
- Einzelbuchstaben als Namen, ausser in speziellen Fällen wie bei Zähler oder Iteratoren (z.B. i, j, k, v, et al.)\\
Bitte achten Sie darauf, die Namensgebung einzelner Zeichen nicht zu missbrauchen. Generell sollte die Beschreibungskraft dem Bekanntheitsgrad des Namens angemessen sein. Beispielsweise könnte i ein guter Name für einen 5-zeiligen Codeblock sein, aber innerhalb mehrerer verschachtelter Bereiche ist er wahrscheinlich zu vage.\\
- Bindestriche (-) in einem beliebigen Paket-/Modulnamen\\
- Reservierte Namen von Python\\
- Namen, die unnötigerweise den Typ der Variablen enthalten\\ %%(z.B.: id_to_name_dict)\\
Verwenden Sie Schlagwörter (CapWords) für Klassennamen.\\
\\
Beispiele aus dem Google Styleguide:\\
\begin{center}
\includegraphics[width=7cm]{Bilder/Beispielbennenung.png}
\end{center}

\newpage
\subsection{Variablendefinition}

- Alle Variablen sollen bei ihrer Definition initialisiert werden\\
- Variablennamen in der englischen Sprache festzulegen, die Kommentare in der deutschen Sprache\\
- Variablen, die nur an einer Stelle verwendet werden, sollten unmittelbar vor ihrer Verwendung definiert werden.\\
%%- Variablennamen müssen mit einem Buchstaben a bis z.  Unterstriche dürfen auch innerhalb des Namens auftauchen.\\
- Variablennamen werden klein geschrieben\\
Variablennamen die aus zwei Wörter bestehen werden wie folgt geschrieben:\\
\begin{lstlisting}
variableTwo;
\end{lstlisting}
Das erste Wort wird klein geschrieben und das zweite Wort dann groß geschrieben\\
Bei mehreren Wörtern wird das zweite und die darauf folgenden Wörter groß geschrieben\\
Beispiel:\\
\begin{lstlisting}
variableTwoThreeFour;
\end{lstlisting}


\lstset{showspaces=false}
\begin{lstlisting}{Name}
variable = 1;
print (variable);
variableTwo = 2;
print (variableTwo);
\end{lstlisting}

\section{Formatierung}
\subsection{Semikolon}
Beenden Sie Ihre Zeilen nicht mit Semikolons, und verwenden Sie Semikolons nicht, um zwei Anweisungen auf derselben Zeile zu setzen.
\subsection{Zeilenlänge}
Die maximale Zeilenlänge beträgt 80 Zeichen.\\
Explizite Ausnahmen von der 80-Zeichen-Grenze:\\
\\
- Lange Import-Anweisungen.\\
- URLs und Pfadnamen\\
Wenn eine Zeichenfolge nicht auf eine einzelne Zeile passt, verwenden Sie Klammern für implizite Zeilenverbindungen.\\
\begin{lstlisting}{Name}
x = (This will build a very long long long long long long string)
\end{lstlisting}
Innerhalb von Kommentaren, setzen Sie lange URLs in eine eigene Zeile, wenn nötig.\\


\subsection{Einrückungen}
Einrücken Sie Ihre Codeblöcke mit 4 Leerzeichen.\\
Verwenden Sie niemals Tabs oder mischen Sie Tabs und Leerzeichen. Bei impliziter Zeilenweiterführung sollten Sie die umschlossenen Elemente entweder vertikal ausrichten, wie in den Beispielen im Zeilenlängenabschnitt beschrieben, oder einen hängenden Einzug mit 4 Leerzeichen verwenden.
\begin{lstlisting}
Yes:
foo = long_function_name(var_one, var_two,
                         var_three, var_four)
       meal = (spam,
               beans)
No:
foo = long_function_name(var_one, var_two,
           var_three, var_four)
       meal = (spam,
           beans)

\end{lstlisting}

\subsection{Leerzeilen}
Eine Leerzeile zwischen Methodendefinitionen sowie zwischen der Klassenzeile und der ersten Methode. Keine Leerzeile nach einer Def-Linie. \\
Verwenden Sie einzelne Leerzeilen innerhalb von Funktionen oder Methoden, wie Sie es für angemessen halten.

\subsection{Leerzeichen}
Befolgen Sie standardisierte typografische Regeln für die Verwendung von Leerzeichen um Satzzeichen.\\
Keine Leerzeichen nach dem Öffnen und vor dem Schließen runder, eckiger Klammern oder Anführungszeichen.\\
\begin{lstlisting}
Yes: spam(ham[1], {'eggs': 2}, []);
No:  spam( ham[ 1 ], { 'eggs': 2 }, [ ] );
\end{lstlisting}


Kein Leerzeichen vor einem Komma, Semikolon oder Doppelpunkt. Verwenden Sie Leerzeichen nach einem Komma, Semikolon oder Doppelpunkt, ausser am Zeilenende.\\

\begin{lstlisting}
Yes: if x == 4:
         print(x, y)
     x, y = y, x
No:  if x == 4 :
         print(x , y)
     x , y = y , x

\end{lstlisting}




